沙田蘇浙公學爆大規模肺結核 50師生須胸肺檢驗 副校長：傳染度不高

衛生防護中心接獲沙田蘇浙公學爆發大規模肺結核個案，校方表示，至今共有6名學生及1名女老師受檢染。目前校方已獲政府胸肺科協助，為源頭學生身邊的師生共約50人進行X光及血液檢驗，校方將向衛生署爭取盡快安排全校師生檢驗。

沙田蘇浙公學副校長劉志業今早接受訪問時表示，校方於9月27日發現一位中四男學生確診感染肺結核，當時已即時通報教育局，翌日亦已發通告通知全校，其後陸續發現多名學生感染，至今共有6名學生及1位教師確診，最近的個案為昨日確診的女教師。

劉指，校方已獲政府胸肺科協助，為源頭學生身邊的師生共約50人進行X光照肺檢查及血液檢驗，稍後會向衛生署爭取盡快安排全校師生檢驗。此外，校方為防止肺結核進一步爆發，已在校內進行全面消毒，並按衛生署的指引採取預防措施，如為學生檢查體溫及提醒他們注意個人衛生等。他又稱，學校約於3星期前已停用冷氣，之後亦會繼續停用以保持空氣流通。

劉續說，得悉源頭為一名中四學生，該學生為一名運動健將，相信於暑假時受感染，而被他陸續感染的是與他較親近、屬不同年級的同學及一名教授中三、四級的教師。

他稱，眾人感染的為非開放性肺結核，傳染度不高，5名受感染學生痊癒後已上學，校方亦要求他們戴上口罩；至於源頭學生正留在家中休息，而昨受感染的女教師目前正留院治理。

傳染度唔高咁果幾個同學同老師點中招？

有幾親近?

佢地玩集交

個校長係咪戇鳩

lm

原來副校係傳染病學權威

肺結核呀傻鳩，傳染度唔高

結核病在香港是一個重要的傳染病，每年大約有4500多 宗呈報個案，即每年約每1000個香港人中，就有0.6個患 上結核病；這發病率比起一些西方發達國家如美國及英 國，高出約十倍，而香港在世界衞生組織西太平洋區被列 為有中度結核病負擔的地方。以一生人計，每20個香港 人中就有一位會患上結核病。故此，每一個人都有受到結 核病影響的機會。

唔知算唔算支那
雖然背景係支那同鄉會
而且年年搞交流團返大陸
仲要係普教中
不過好多老師唔受呢套
年年講64
同埋好多學生都好反共

利申畢業多年唔知依家點
垃圾普教中荼毒我6年

on9副校

照計一班如果人人都打咗卡介苗就算有一兩個疫苗失效都未必會有爆發
除非一堆都係支那移民細個針都打唔齊

肺結核一般可分為「開放性」及「非開放性」兩種。

「開放性」是指病人痰內找得到細菌，且傳染性較高；「非開放性」是指病人痰內找不到細菌，且傳染性較低。

非開放性都咁多人瀨嘢
咁開放性嘅仲得了
定係斷錯症

校長潛水了

副校以前冇睇過教育電視？

中左起碼食半年至九個月藥
身體抵抗力差左就好易中

戇鳩

差唔差都會中 人類係唔夠tb bacteria 打

肺勞好長手尾

佢地有冇做過愛

副校

open tb 確係比其他種類既tb 冇咁易傳染
但唔代表傳染力低

肺癆傳染性低

個fd又係身體好好果d黎，無啦啦就中左
聽佢話食藥食到怕

係 我都中過日日要親身去診所食十粒藥，去少一日要食多一星期 我足足食左11個月 果段時間D尿變色

法式濕吻

同校

副校教BIO 成日9up

中左有咩病徵？同普通感冒有咩分別

今年open day可以返去369 Bio劉

十幾年無返過
我走果陣佢都未升副校

Bcg vaccine效力不詳架

如果真係close tb又真係傳染性較低既

係咪教中學bio教上腦

查下源頭好喎

但如果close tb應該唔會傳到已經8個人咁多

我琴日睇蘋果新聞話佢係open tb既？

我嗰時食13粒藥 啲尿變橙色 依家嗰肺花哂 你最初點發現中左？

應該都係依幾年
不過無諗住返去

open tb係源頭學生
close tb係其他受感染師生

中過肺癆，肺癆菌走左去淋巴到，食左兩年藥，好彩叫做封閉式傳染.....

利申：香港出世，打埋卡介苗，都一樣照中

我食左兩年藥

個副校要幾冇腦先講得出呢啲說話

連政府都唔講

如果開放性嘅起碼大半間學校師生中招

療程長, 中間唔可以斷
有機會復發

之前係助理校長
好似上年定前年先升

bio劉

咳足一個月睇3次醫生，最後一個醫生懷疑我有肺結核就叫我去照，跟住就直接入廠

好多校友 有無自爆 利申13grad

學到野了

間學校好像唔緊張咁

心諗

中左上面都有人講 有排斷尾
打個比喻 如果全級中六中左 去到dse前都唔洗安排學校後補課

咦 同屆

痴撚線，咁都有得升？

呢個副校係on9啲 但幾好人，反而個校長同女副校

要連續食藥半年至一年
仲要一定走去診所食

咁撚樣都傳染度不高
同支那一撚樣
有毒氣體無害

呢隻病我小六中招
之後中一再復發 食撚到中三 屌你老母
呢家肥肥白白

bio 劉

Sosad

咁都叫唔高

咁都唔停課

Latent TV定Active TB先

lm 想知係邊個miss

大驚小怪
都未死晒 死晒喇咩

點解你地食咁耐藥嘅？
我15年7月確診，食咗半年藥
你地邊到覆診架？

我讀果個年代強調係用「國語」教中文和中史，老師多是來自台灣

我都係
班老一輩嘅老師都係台灣嚟
而且真係有料教得好
我反對嘅只係政策而唔係老師

除咗某個後生
又冇料又死都要講普通話
淨係識拋冇用嘅書包 正孔乙己

有d人受唔到小白丸，肝酵素會狂升，
要轉無咁強既combination

維他命B?當年我都有食.13粒藥真係難頂

幾耐之前?
肺勞手尾長 又要做首期病
因為d藥食足6-9個月差唔多可以比首期
同埋有13種藥咁多? 我只係知必定4種 有需要時會食到5種
想了解下

除咗阿叔同支那人
諗唔到後生仔可以係邊度惹到TB 返嚟

傳染度唔高咁又有人校內傳染?

on9

其實我14年吐血，初時去私家診所睇，照過肺話無事，咁我以爲咳傷喉嚨，搞咗一輪後無再吐血，當無事，照常返工去旅行
15年6月再吐血，睇返我睇開果個私家醫生，二話不說叫我睇胸肺科，佢字咗兩張醫生紙比我，一張可以去私家專科睇，另一張可以去政府睇.
結果我去政府睇
6個月藥係基本，第一次發作係食6個月藥，9個月藥係復發
十三粒藥係頭兩個月食嘅，情況受控後可以減藥
有興趣可以問下，但希望你無需要試

未回歸前親藍，不過佼家染紅晒。

病嗰時仲有無返工返學？ 我初初出院諗住照常返學 但頂唔順申請休半年學

我果陣食16粒

初初睇私家話我氣管敏感 之後睇中醫佢先叫我睇急症

TB一街都係，巴士火車飛機隨時中，問題係自己嘅抵抗力夠唔夠

係咪黎多次SARS
港樓有得跌了

戴普通口罩有咩用

最緊要自己身體健康

Bio劉

只能夠話近年好多蘇浙學生係講普通話既
作為街坊，睇完篇報導會覺得間中學漠視埋附近居民以及附近學校學生既健康

嚮醫院確診後開始食藥，雖然可以返工，但我都選擇放兩星期假。

點解嘅

你當時無吐血？

衛生署網頁有寫「潛伏期由數月至數十年 」

有用，入去政府胸肺科診所你就知

無 但皮膚出紅斑 日日去診所食藥真係好煩

其實每個月都有唔小新症，衛生署有相關數字。
我都只係有病後先比較關註哩種病咋

果陣中左食藥食到個人頹曬
日日定時定候就要去食藥
好撚難頂
D藥又大粒
依家我都仲有keep住食維他命b

咁得意
咁後來你點確診呀？

以前呢個病基本上係必死 無藥醫

肺癆菌走左入淋巴，最後食左20個月

我分兩次吞
果時停藥後仲有好多維他命B,唔好嘥諗住日日食埋佢，點知一食就肚痾
揼咗

係咪有個教數既姓范？

香港學校無論發生咩事都會盡量隱瞞
驚"影響校譽"

係咪入葛亮洪醫院？住咗幾多日？
我瞓三日已經想死

肺結核都傳染性不高

有好多人中焦，但自身免疫力好咪無事囉，但哩隻病毒潛伏力耐，當你免疫力差時佢咪發作囉⋯⋯

蘇浙有冇一個男教師係姓范

我又講下我先......識我既人唔好起我底

我記得果陣係12年11月左右，無啦啦個人係咁咳，又發燒，睇左醫生食藥都無好過，最後就入左醫院，被隔離左幾日，又check過所有乜搵唔到咩原因，最後就放番我走...

之後13年4月又開始發燒，燒唔停，日頭好地地，一到入夜就開始燒，又入左醫院一個星期左右，無被隔離，又係搵唔到咩事，連check TB既基本test都試過，都係搵唔到咩原因，好番少少又被趕出醫院。

出左院後，手手腳腳開始出紅疹咁（下面相），一著長褲緊身褲，就出事，愈紅既地方就愈痛，基本上連企係身都痛到標冷汗，每次起身起碼痛成幾分鐘先無咁痛，行無事，反而一停低再行番就痛到仆街。好彩好番之後，d印無哂。果陣醫生話：驚係紅斑狼瘡......

又之後，無發燒，係咁咳，最後連頸淋巴位開始硬，之後發炎，起到成粒雞蛋仔咁大既size，熟左之後，淋巴粒野會穿，之後就係咁洗傷口。

又會無啦啦嘔d綠色勁似青苔既液體出黎，食唔到野，一食就嘔到仆街，要靠輸液養液過活。

到最後，醫生話：一係試下食肺癆藥會唔會好d

一食就食左20個月，肺癆菌走左去淋巴同埋腸一帶...開頭食，真係好辛苦，一開波食2x幾粒，每次食完都會嘔同埋胃痛...一星期食3次，食足20個月.........

係食藥期間，淋巴持續咁脹大、熟埋、穿埋、洗傷口，洗好耐先埋到口.........洗到d護士都認得我

由第一次入院去到食藥，都玩左一年，期間做哂所有test肺癆既rest, 都係確實唔到係肺癆，反而到最後要試食藥先開始好，食左藥之後，係淋巴傷口了菌去驗，先驗到

有圖有真相，希望唔好嚇親

方傑版細菌大王

有害氣體對人體無害嘅朋友？
幾時沙田撥咗入大陸？

嘩 睇到都辛苦，咁你依家算好返曬未？

慘囉。。。。搞成咁，你同你屋企人當時一定好難受,你仲要係女仔
又痛又核突，仲要當時唔知乜病
咁你仲要唔要定期覆診呀？D傷口有係疤痕呀?

好番哂了，今個月最後一次覆診

果陣屋企人好辛苦，因為病，但又唔知咩事，個人就好易燥.....佢地又好擔心...

今個月最後一次覆診了。

D傷口有好核突既疤係到，耳仔下面、頸同埋喉嚨位，3個地方.....不過都習慣左

係就好啦,我今年7月覆診,醫生話我可以下年7月先再黎

係喎,咁你當時照X光時醫生都睇唔到呀,你個肺應該好花同一撻撻嘢喎⋯⋯
開始食藥後診所D人有無叫你嘅同住屋企人去照肺呀?

入急症照肺見到花哂 即上隔離病房 大約一星期後確診

即係你既結核菌無去過肺度？ 我果時都有出紅疹 但無你咁嚴重
btw我以為要每年覆診一次去到死為止

我當時有吐血，條頸好似腫腫地，喉嚨痛痛地，胸口成日拿住拿住痛，但皮膚就好似無你地d一撻撻囉

教數果位范sir? 佢好勁咖

我到宜家都以為成世都要返去覆診架

就係連照x ray都睇唔到有事

有叫屋企人去check，好彩佢地都無事，我係封閉式，唔會傳染到俾人

我估應該最初係個肺到，但無理佢，最後走左去淋巴到...

同有毒氣體但對人體無害有咩分別

又要特登請假 就黎又要覆診啦
你依家個肺仲有無花？

我果陣重有肺積水tim....
醫生叫我去做拮針入肺抽水出黎，話風險唔高，但最後決定無做，靠食藥....
過左幾日之後，有單肺積水拮針入肺，死左一位爸爸......果下真係好彩無做......醫生重話風險唔高，唔會死人.....點知

咁依家對你生活有無咩影響？

我嗰時爆埋肺
同埋我咳唔到痰出黎種菌 搞到要插條喉入肺抽啲分泌出黎

其實都無乜影響，不過會成日留意自己頸既淋巴，一覺得唔對路就去睇醫生

成個肺花哂，唔會好返，但對健康無影響，因為係疤痕

打左針仲有？

肺積水係咪會咳得好利害囉
我入醫院時見到個男人，係咁咳，係咁吐d嘢出黎，由朝咳到晚

我都係封閉式。
我覺得蘇浙個學生係開放式，唔係無理由咁大轉染力

係仲有，好奇怪

我都係咁 依家做運動感覺好快無氣

我就覺得對空氣污染敏感咗，空氣差時我好似抖唔到氣咁

唔通要畫到出腸咩

🤔幾年前我都突然間中左招

咳左幾個月，有次咳出血先知出事😨

Ckk

同班3個
照返緊學

得一個開放式

係日咳夜咳，好彩既係唔會訓覺咳醒...

同埋係肺積水果個位會特別痛

得閒行行下山，會好少少，初頭岩岩病好果陣會無乜氣，慢慢會好，但個肺都會被其他人差

真心講，唔好當佢地怪物，或者刻意避開人，佢地都唔想染病，當然頭果個月最好戴口罩，食飯時用公筷.

邊個老師中招

之前做職前驗身 驗到出黎
即時去政府診所
照肺 話少少花
抽血 咩都抽曬 都無發現
醫生比左兩條路 我行
一食肺癆藥 二入醫院check
我選擇直接食藥 咁就食左半年
兩日返去一次食
食完會好想訓 同埋尿會變紅紅地
要飲多點水
頭兩個月 好重藥 十幾粒
之後慢慢減 到最後得返6粒細細粒左右
同埋瘦左好多
食完藥後 就會肥返
同埋醫生護士幾好人
最好約下午去 次次做最後個位
唔洗等太耐

上次今年六月覆診 仲比醫生串我肥
話：之前瘦既 已經比返曬你 你要留意返啦
五分鐘都無 就閃人
下年三月再黎

真係指日可待

有職前驗身，一定係大公司啦，好彩未出事前發現，小好多痛苦
你去屯門胸肺科睇？